\chapter{Introducción}

Se ha desarrollado un simulador de procedimientos para helicópteros de cuatro
palas, un solo rotor principal y un rotor de cola. El simulador utiliza un 
modelo de 6 grados de libertad de sólido rígido para el fuselaje. Para el rotor 
calcula la solución del grado de libertad de batimiento de cada pala y 3 grados 
de libertad para la velocidad inducida. Por último, incluye un grado de libertad 
para la velocidad de giro del rotor y el par del motor. Dados los cuatro controles
que ejerce el piloto y los datos atmosféricos puede calcular la respuesta del 
helicóptero en cualquier situación de vuelo. 

Los parámetros del helicóptero se especifican en un fichero aparte. Se incluyen 
dos ficheros de ejemplo para el Lynx y el BlackHawk.

Por otra parte el simulador tiene las siguientes limitaciones:
\begin{itemize}
    \item No simula correctamente los límites de operación del helicóptero. 
    No predice la entrada en pérdida del rotor. 
    \item No simula correctamente maniobras bruscas. 
    \item Sistema de control demasiado simple. Sistemas reales llenos de 
    no linealidades y mucho mas complejos.
    \item No tiene en cuenta efectos de interacción entre rotor, rotor de cola, 
    estabilizadores y fuselaje.
    \item No calcula el consumo de combustible y la variación de la masa y los
    momentos de inercia debido a ello.
\end{itemize}

Adicionalmente se incluye código, que se puede utilizar desde otros programas, 
o desde la consola interactiva de python para el cálculo no interactivo
de la respuesta, el cálculo de derivadas de estabilidad y el cálculo del 
trimado del helicóptero para diversas condiciones de vuelo. Éste último con la 
limitación de que no converge bien para las situaciones con resbalamiento.
